想Retake入medic，求意見

[希望大家可以睇曬]
小弟2019 DSE
想入medic (去完interview兩邊都有offer)
最後出來hku和cu個offer都差兩分
結果入左hku讀某唔關medic事既科

我最近想得好清楚，自己真係好想讀medic
而且我無論性格和能力都唔啱讀而家個科
勉強讀落去好大機會又辛苦又無前途
我認放榜改choice果下off左
由於私人原因應該唔會考慮出國讀
所以而家主要都係想返兩大medic

如果retake DSE，聽聞hku和cu對retaker好重penalty (其實有無人知exactly點計?)，quit u retake會唔會太大風險？
萬一u又quit左，但pen完又入唔到medic，就變雙失兼曬左成年

另外聽人講，好似如果考GCE然後報non-JUPAS就可以唔使quit u都報到，有無人知係咪真？但GCE我又唔熟syllabus和出題，係咪會仲更加伏？

希望有過來人/知玩法的人可以幫幫手，比啲意見小弟應該點做

如果係MBBS唔建議，因為2大對retake（唔知係唔係take單科定全科）有punishment，打個折頭都好大差別。近年又有啲大陸人又黎靠DSE，重要main MBBS，其實都好大競爭下。唯一嘅好處係2020係撞沙士果年 ，人數最少。
ps 好奇樓主細分係幾多？解答下可以？

5664665 讀phy chem bio

retake 打9折可以唔洗諗

Hku retake邊科就邊科打九折
Cu retake邊科都全部打九折

試下rejupas?聽朋友講rejupas無penalty
利申唔肯定

我建議你不如重新修多科拎6/7 好過retake拎7打折

如果你真係好想入mbbs 你有能力由0開始拎到6/7

其實醫科愈收愈低 我個年cut off best 6 37定38

Rejupas好似真係無penalty
不過我這個分唔變的話re幾多次都應該入唔到

巴打offer係36分？

厹巴

即係自修Econ/Geog果啲搏5*/5**？
咁仲考唔考多次phy chem bio好？

其實今年個cutoff佢講明係36
不過好驚佢出年會升返上37

睇完細分又覺得可以博下喔，始終2大5**可以當8-8.5分用，6分同7分個gap好鬼細，運氣好就係5**。不過都係你keep到目前嘅分數水準。
ps如果你全部科retake嘅話，佢地唔會打折，combine Cert就會。

Yes

因為大學報比外面聽個分數不嫐都作大小小，唔排除有人同你同分甚至低你小小 不過有幾科5**乘大左 入到

兩大醫科5 or above都無bonus marks

係喔，你啱

講少左，考gceal係可以，範圍比dse廣，有大約3 4成topics你要自修，但gceal收生要求唔低，就算你a*，佢都睇埋你%係幾多，而且考4科a*難度大過你新修，再加上nonjupas個不確定性更高，唔係你夠分就一定收你,同埋你唔係學校考生，冇predicted grade佢好大機會等你出左成績，姐係8月中至尾先in你，到時有機會收夠人，要再等多年。

Thx

加油

今年cu med 個median 43
hku 130 curriculum柒咗 依家啲人去哂cu 佢自己都收少咗人
cu penalty 不嬲重過hku
大多人retake aim med都係aim mbbs
加油啊

Penalty 計算方法:
- MBBS: 逐科逐科計，有retake嘅科計你最新一次考分數乘0.9
- MBChB: DSE考多過一次就full cert打九折

好明顯睇到retake入MBChB難度高好多，加埋最近兩年Jupas嘅人蜂擁去MBChB/GPS，CU基本上冇位畀retake同rejupas嘅人，所以最近兩年retake/rejupas入medic都係入MBBS。

而你個case呢，好坦白勝算唔高，因為第一次考一個5**都冇。考到5*個4科唔洗再考，因為考到5**都係升得0.3分，維持原grade倒扣0.6分，不值一搏。

你retake目標係食penalty之後>36.0 (係要大過36.0，要點幾分贏2020DSE考36分嘅人)，所以基本上你要係中文/LS/Bio三科入面考多兩個5**先有機會。

加油 祝你好運

利申: 上年retake入mbbs

其實個offer易唔易拎？
我in曬兩間都冇offer

Non-jupas?

Jupas

Jupas夠分就收，Ching你係咪唔夠分?

7科高過40

係咪combine cert?

no
19Dse

有冇interview? Jupas最尾點排? 收到咩offer?

有interview mbchb A1
個offer同medic冇關

A2 放MBBS而有36分應該都有offer

Ching會唔會係interview衰咗? 有冇問過醫學院點解唔收?

應該係interview衰左
不過Cu個prof話講嘢正正常常 40分就一定收

ching依家打算點? Rejupas? Retake? Internal transfer?

咁如果full cert retake MBBS既話會唔會唔扣/扣少啲？定直程全張cert九折？

Thx

我會讀offer比我嗰科 其實我對依家嗰科嘅興趣仲大過medic

將最大興趣的擺A3?

夠分入medic又冇理由唔放medic嘅

想問ching 5**當6.3定6分，(4科6.3係 25，4科6係24，一分都差幾多下)

唔會 千祈唔好試

上面解釋咗MBBS點計，以我自己為例，第一次考best 6分數776664，第二次考只係retake lv4個科，其他科就可以keep住原本分數，但如果full cert retake，當我拎5**個啲科再考到5**，根據上面我提到嘅計分方式，個兩科會自動由7分打9折6.3分。唔考唔扣分，考咗反而倒扣。所以呢，所有考到5**同5*嘅科係冇必要再考多一次，真係唔好試。

6.3

因為7*0.9=6.3

Bio 5**都叫做努力就有機，但中文和LS... 本身已經難，仲要有極高的運氣成分

即係我今年應該全力谷中文LS和Bio

Ching 快啲即刻去買卷，睇番自己衰咩，睇睇retake勝算大唔大，先再決定retake咩科

買左啦，但因為我有appeal，所以應該要8月7起計40日先有卷睇

好心急......

Retake到入medic坦白講真係唔多 我果班應該5隻手指數得哂
反而好多係second degree入 我想有1/6 同學都係呢個route

我而家個offer完全和medic無關，trans/2nd degree都應該唔得

依個年代易好多，以往仲係收best 6 37分嘅年代retake真係好難。

你依個deduction有survivor bias，我唔同意。少人retake入唔等於retake入難啲，比較多人second degree入到亦唔等於second degree比較易入，因為第一你唔知success/failure rate，冇辦法直接比較，第二係兩者嘅selection criteria唔同。如果樓主自問有能力retake到，點解唔花多一年，考番好低分啲個幾分，第二年就直接讀medic。相反地，樓主依家入到個科如果興趣不大，GPA好難有出眾表現；即使讀到ok，都要個個sem等派grade時擔驚受怕驚爛grade，挨足四年先番有得再apply med，剩係計時間都輸兩年 (因為second degree entry可skip enrichment year)。

樓主自己分析吓啦

考番好低分啲個幾*科*

Retake 新修兩科選修好過
一來唔扣分
二來選修穩定性高d

甚至take 三科選修

best 6 頂盡計幾多科elective

依個post好多明日之星
香港既未來靠你地喇

巴打介唔介意分享下 你係quit u retake? 定係一路讀住retake 再nonju入?

利申: 都考慮緊retake入medic, 但係又驚到時唔得就唔知點好

一定係Quit U retake 唔會nonjupas入

去英國a level 考翻入香港

我都想知

聽講non jupas 好重視你本身背景 大把人alevel 4A* 都未必一定有interview

Alevel 都要97%分數
因為A*太多人拿到
phy chem bio 大概75%分數已經A*

計返同dse 差不多難度
甚至難過dse入

我識有人a level 5A*都入唔到medic 就連interview都無

要睇埋實際數字上的分數
alevel 除左show你個grade，仲會show埋每一個考試實際分數

Jupas 裡面你只係用dse同人鬥

但係non jupas 裡面同你鬥既係來自世界各地攞住phd,超多scholarships etc 既人同你鬥
即係話大學卑唔卑interview 你唔係只係睇你果下夠唔夠分 而係睇你成世人邊到讀過書 做過d 咩野

佢個ums average成9x%都無得in 自修alevel入medic真係好難

兩間不嬲對自修生有好重penalty jupas 打折其實已經好好 好過non jupas 5A*連interview 都唔卑

大學show 出嚟係一件事 內部evaluation 係另一間事 始終nonjupas 透明度低 你永遠唔會知佢地想點

上面我寫97%
更正為95%

有道理
所以我認同Alevel 唔會易過dse

我都想知 如果係咁我都心思思想考埋econ同bafs搏下

正確嚟講呢個post好多都係高不成低不就嘅人
相信好多人都有種壯志未酬嘅感覺

話明Best 6
即係可以無core都得

新修之寶econ hist
呢兩科一年上*/**係相對可行同容易

retake dse B6 33->40 2019入med

升7分咁多？ 你retake哂全部subject？

retake 5 科，中英通+兩科數理科。因為上年考之前冇補習，加上病咗，所以好有信心咁retake，結果3個5**

咁計你combine完4科5** 中文同通識都肯定好好 我自己呢兩科係考完都唔知點死法 就算retake都冇咩信心升分

combine完5粒5**18數chem5**->19 Ls phy bio5**。Ls要有策略，數理就concepts+操練。

今年好似特別難入咁
我cu biochem first hon + 醫學院mphil都入唔到

呢家讀黎做乜9 咁撚多人

利申：醫生

Ching 入HKU?

可唔可以講下retake心得？你所有retake既科都有補習？

而家醫生出私家好似仲好好景
養和用30-50萬請專科醫生

出得黎都收左皮

我讀７科嘅。我只講吓數理科、LS同整體我做咗乜。

心得: 我10月開始準備，每日溫4-5個鐘左右，去自修室。溫書只溫補習筆記(三成時間)，更加重要嘅係操卷同實踐(七成時間)。我自己只會落堂溫一次筆記，然後操完PP／練習圈低錯咗嘅題目，2-4月再做一次，再錯嘅題目就入考場前睇；LS我自己分類DSE Paper1題型，每種題型全部年份題目計時做一次；整體心態上，要有motivation，但不需日日10Hours+咁去，溫到悶我會聽歌，心情好都入腦啲建議你aim全科**，因為我係aim 14*，最後中英失手得5；另外投資時間上，我就英文最多，數理其次，中通最少。建議你數理確保5**先，再分配時間上去中英通主觀科目。

補習: 5科都有，中英LS各補兩個老師半年幾個Live班幾個video，理科各一個就夠。

巴打介唔介意講吓你係揾邊個補習老師？大型補習社定私補？

90%大型，10%網補，冇搵私補。
中文(4->5): 徐永豪+YY，個人覺得徐卷二三好幫到我，小學生文筆作文5而YY就卷三有啲用。(5*/5/5*/3)
英文(5->5): PChan + Billy ，每堂交作文比PChan，但dse得(5/5*/4/5*)
LS(4->5**) : HSir S6 Intensive + Oscar 。前者有兩樣野幫到我5**，詳細唔講，真心乜都冇背就入去考，例子只需老作；後者就train拆題sense，但啲範文有少少怪。

Bio(5->5**):Andy Tse S6全部course，做足曬所有materials and 溫足notes

Physics(5->5**) : CW.Sham，最方便速效，只需溫一次同做齊佢notes CE AL DSE pp同佢出嘅exercise，就穩5**

人補CW. Sham 我補CW. Sham
點解你有5**，我就得條4仔

Btw 你補CW. Sham 係上佢live？同埋補足禁多個topic?

video。係呀，補足所有topics同2個electives。乜都夠，佢會叫你千祈唔好做坊間練習，做壞腦

唔通補同一個人就會拎一樣成續咩
補習係要睇夾唔夾
明知唔夾但見前人有成績就以為自己都可以

多謝巴打解答

入中大定hku?

HKU

好佩服你咁有決心 我依家仲猶豫不決
建唔建議retake 6科？

巴打介唔介意透露19 dse個分

5647566 聽講hku係retake嗰科有penalty, 咁係唔係唔應該retake 攞6嘅科？

你成功機會好高喎。有25分墊底(7666)，建議你去retake三科：中數Lv5嘅elective。你目標就係5**x1 5*x1或以上。難度低過我，我要5** x1 5*x3 或以上，而且retake數理係易啲。

咁我本身5664665這個分retake係咪好蝕底，成數唔高？

底分24，retake通識、 Lv5 elective 加一科新修elective機會大啲？

多謝巴打意見
想問多樣嘢 如果retake完個grade一樣 姐係好似你英文咁 會唔會將個原grade照扣penalty?